\chapter{Ledelse}
En leder kan ha veldig stor betydning for dynamikken i en gruppe, og det finnes
utrolig mye litteratur om nettop lederskap. Et googlesøk på "leadership" gir
over 257 milliarder resultater.

\section{Bakgrunn}
Når EiT startet, så hadde vi ingen leder, og knapt fått hilst på hverandre i
gruppen når vi fikk tildelt en oppgave. Som vi ser av gruppeloggen fra den 19.
januar, så var det ingen til å organisere gruppen, og hele prosessen ble drevet
av initiativ. Det var heldigvis nok initiativ innad i gruppen til å få løst
oppgaven på en tilfredsstillende måte, men vi erkjente umiddelbart behovet for
en leder. Vi bestemte oss derfor i fellesskap for at en leder måtte velges.

\section{Lederoppgaver}
Siden den initielle behovet for en leder manifesterte seg som kaos, ble den
første oppgaven å organisere arbeidet til gruppa.
Vi burde muligens ha diskutert bedre på forhånd hvilke oppgaver leder skal ha,
og dokumentere dette i samarbeidsavtalen.

Den 02.02.11 ble Torgeir valgt til gruppeleder. Hvordan foregikk dette????????
Hvilke egenskaper gjorde at Torgeir ble valgt?

\section{Virkninger}
Den umiddelbare virkningen av å ha valgt en leder, var at lederen var klar over
sitt ansvar, og kunne organisere hvordan gruppen jobbet med en oppgave. Vi 
reflekterte ikke så mye på dette underveis, muligens på grunn av det å ha en
leder i en gruppe er noe som er så naturlig at man ikke tenker over
alternativet. Vi ser derimot i ettertid at etter leder ble valgt, ble det langt
mindre problemer med å organisere arbeidet.

Lederen fikk etter hvert tildelt nye ansvarsområder, som f.eks å sette opp en
møteplan for hver onsdag, og lede møtet. Dette og flere tiltak som leder tok
overordnet ansvar for at ble utført har gjort at gruppa jobber langt mer
effektivt enn de første dagene.

Burde flere ha fått prøvd seg som leder?
Valgte vi riktig leder?
Burde vi hatt en bedre prosess rundt dette?
Burde vi ha evaluert lederen underveis?

Dette med lederskap er ikke noe gruppa som helhet har lagt mye vekt på. Gruppa
er veldig pragmatisk, og velger det som fungerer. Vi har brukt mye energi på
det med brainstorming, og burde derfor kanskje ha tatt en brainstorm rundt
akkurat dette med lederskap, og deretter tatt en avgjørelse basert på dette.
Likevel mener vi at det har fungert veldig greit med Torgeir som leder, og i
samarbeidsavtalen fokuserer vi først og fremst på det ansvaret hver enkelt i
gruppa har.


\chapter{Samarbeidsavtalen}

TRENGER REFERANSE TIL GROUNDRULES FOR GROUPS!!!

Dag 2 med EiT ble vi bedt om å utforme en samarbeidsavtale som del av en 
gruppeøvelse. Allerede på dag 1 oppdaget vi behovet for å strukturere arbeidet
vårt bedre, og hadde laget et plan for nettopp dette. Det å følge denne planen
ble inkludert i avtalen. Denne avtalen ble basert på en diskusjon rundt hvilke
punkter som måtte være med. Det var her viktig å komme til et konsensus, siden
avtalen ville være bindende for alle medlemmene i gruppa.

Avtalen var først og fremst en dokumentasjon på hva som forventes av hvert
medlem av gruppa, og hvilke sanksjoner man kan forvente hvis man ikke
overholder disse. Avtalen var delt inn i 3 punkter: 
	1 - Hvordan man skulle oppføre seg ovenfor hverandre.
	2 - Hvordan kvaliteten på gruppesamarbeidet skal sikres.
	3 - Sanksjoner.

På et senere tidpunkt ble denne avtalen revidert, bl.a. på bakgrunn av teori.
